# ธนาคารเวียดนามรายงานระบบเชื่อมต่อถูกโจมตีพยายามขโมยเงินSWIFT #
Tienจากเวียดนามรายงานการโจมตีเครือข่ายที่ใช้โอนเงินข้ามประเทศผ่านทางผู้ให้บริการภายนอกทางพบข้อความผิดปกติที่ขอโอนเงินกว่าล้านยูโรแต่ข้อความมีความผิดพลาดทำให้เงินไม่ถูกขโมยแต่อย่างใดอย่างไรก็ตามทางธนาคารได้หยุดใช้บริการการเชื่อมต่อผ่านผู้ให้บริการภายนอกชั่วคราวตามคำแนะนำของ
ก่อนหน้านี้ทางรายงานมัลแวร์ที่มุ่งจู่โจมเซิร์ฟเวอร์ที่รันซอฟต์แวร์ของโดยตัวมัลแวร์สามารถดักจับข้อความตามที่ระบุและแก้ไขข้อความก่อนส่งออกไปยังพรินเตอร์และล้างข้อมูลออกจากฐานข้อมูลอย่างไรก็ตามไม่มีการยืนยันว่าแฮกเกอร์ที่โจมตีเป็นกลุ่มเดียวกับที่ได้รับมัลแวร์ตัวอย่างมาหรือไม่เมื่อเดือนมีนาคมที่ผ่านมาธนาคารในบังคลาเทศถูกโจมตีผ่านเครือข่าย
เช่นนี้ได้สำเร็จและได้เงินไปกว่าล้านดอลลาร์แม้จะสร้างมัลแวร์เพื่อเตรียมโอนเงินไปเกือบพันล้านดอลลาร์ที่มา
Tien Phong Bank TPBank SWIFT TPBank SWIFT BAE System SWIFT TPBank BAE SWIFT The Japan Times BAE System 